CNN：川普將發表全國談話

（圖／中央社）

伊朗不滿「民族英雄」蘇雷曼尼（Qassem Soleimani）被殺，於當地時間8日對美國展開報復行動，發射數十枚火箭彈攻擊美軍位在伊拉克的空軍基地。CNN報導指出，美國總統川普預計在當地時間7日晚間發表全國談話，針對此事作出回應。

美軍3日在伊拉克巴格達國際機場進行空襲行動，狙殺伊朗高級將領、「聖城部隊」指揮官蘇雷曼尼，讓伊朗高度不滿，揚言對美國進行報復；對此川普也強硬表示已做好相關準備，揚言若被攻擊，不排除再次發動攻擊進行報復。

伊朗當地時間8日凌晨1時許，美軍位在伊拉克的「阿薩德空軍基地」（Ain al-Assad airbase）遭數十枚火箭彈攻擊，不久後伊朗當地媒體報導表示，伊斯蘭革命衛隊發出聲明，坦承這是他們的行動。

CNN報導指出，川普已得知阿薩德空軍基地遇襲消息，並聽取相關簡報，美國國家安全團隊及美國副總統彭斯、美國國務卿蓬佩奧、美國國防部長艾斯培（Mark Esper）等人才剛離開白宮。報導也指出，目前尚未傳出美軍傷亡消息，白宮已規劃晚間讓川普發表全國性談話。

正 宣佈唔洗返工

美國大三罷

侵： You are fired

宣布全國進入戰爭狀態，WWIII正式開始

輸民意架

各大美國子民仲唔快D收聽
邊到有LINK

全國，性談話

正式對伊朗宣戰，WWIII

邊到有得睇

支持侵侵的都係右派
左膠無論侵侵打不打都會投民主黨
與其為了討好左膠示弱 不如打到底讓支持者開心

宣佈打完 伊朗已收歸美國

Trump: today is a day of infamy...United States was suddenly and deliberately attacked by Iran....

WWIII has finally come! Fuck yeah!!

俾佢走，輸民意.gif

見證WW3

中俄一日唔宣布支援伊朗，都未算wwiii

半個鐘前話左唔講住⋯⋯

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

不演了：中國願意為伊拉克提供軍事援助

應該好快啦
而家已經支援伊拉克

比人打都唔還手
就真係輸民意

有時真係覺得和平得太耐會令人膠化，射埋大使館都仲覺得唔應該打嘅係咩思維

老老實實 美國打伊朗有咩好處

諗多咗少少...
呢場中東大戰都打咗成幾十年...咪又係咁...

幾時？

好食好住
我哋美軍士兵死關我差事
但係trump開戰累美軍士兵死就一定係 trump 錯

WW III is coming

唔會有全國講話，白宮時間天朝會有正式聲明

大把啦

唔係Twitter 先係正式聲明咩。

感覺上冇左競爭嗰種心態，姐係曾幾何時我都覺得香港人係咁，但經過呢半年，嗰種火嗰種逼出黎戰鬥嘅心態爆晒出黎

石油

你調轉左問？ 有咩壞處呀

用導彈定火箭炮？
完全2回事黎

伊朗問題係你唔打佢佢會越黎越坐大

人呢樣嘢大部分都係越逼越硬
左膠咁愛好和平係因為未燒到埋身
嚟個伊朗攻擊本土就得
911 恐怖襲擊完即刻出兵

而家唔打，等佢有核彈先打？

宣佈對使用核武對付伊朗

好處未打完就未知
剩係知要打一定夠打
美帝想做大佬 搞完人 人地還拖 如果美帝唔做返d野 咁同口交部都差唔遠

伊朗未來五天天氣預測

真係開核彈既伊朗兩分鐘比人掃平啦
望就望伊朗跪

其實大家真心定meme緊，打尻伊朗點樣ww3,打支那打俄佬就話姐，打到盡未中東打

我仲係度諗導彈襲擊完都冇人死咁堅
點知係火箭炮黎

打伊拉克你會唔會話係wwlll？

好似有人死
不過伊拉克佬黎

發動戰爭可以轉移國內問題視線，推高當權者支持度。

大選前宣布進入緊急狀態打杖可以暫時性永續總統
打撚完伊朗有機會打埋支那

一架波音737 客機在伊朗墜毀

有咩重要得過返工

美國變左石油出口國啦，仲石油

炸NY一野就會醒
要戰火燒到埋身先得

演講就演講，談咩話

而且你打左伊朗 伊朗石油就係你嫁咩

咁中國都可以打下啦

講話得一句

We are a very good deal with Iran, my friend.

歐洲歸隊未

要搵錢，不了

屌

美國總統好暴力，應該用愛與和平感動伊朗政府領導人

川普=king

獅鳥伊朗

中國支援伊朗，貿易協議就係一張廢張

歐洲小隊宣佈正式退場

-0-0

唔係話今晚先咩？

又石油 笑唔笑死人
死廢老咁款 美國要打就唔會再為資源啦on9

美屬伊朗，美國政府委派總督管治伊朗

d on9以為自己仲好醒架

練兵

正式對伊朗宣戰

Trump: Wait and see, call u later

侵仔加油

外判武器物資比我地

國防部：有堆戰斧就到期要用左去!

中俄伊 廿一世紀軸心國
先打最細 嚇鳩支那 再睇俄佬縮沙

五毛認證，黎啦

美國：建議伊朗不要搬石頭砸自己腳

坐咗幾耐？

即刻唔打？

on9石油邊值錢

咪係早2年已經唔值錢啦仲石油

咁做咩要打伊朗

Sorry借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

WW川

正式向伊朗宣戰？

可能一陣就炸埋哈梅內伊 聽朝公佈消息

唔可以美國想推高油價出口賺錢咩

唔係正正因為石油出口國更加要搶石油咩??

渣緊全地球人既春袋, 邊個國家要石油都要同侵侵含

如果有錯勿屌

教美國總統做野

伊拉克美軍基地被炸
中國支援伊拉克
依家係邊個打緊邊個

呢條友比人講撚到死都仲講

波斯灣個次都未去到ww3

911果次都唔係打俄羅斯啦

呢啲大愛阻膠
唔撚玩到佢入棺材點對得住啲手足

伊斯蘭革命衛隊發出聲明，坦承這是他們的行動。

伊斯蘭革命衛隊比香港警察更有承擔

Source?

#1講嫁喎

咁都可以拉落左膠到講 cctai d 人究竟幾弱智
唔怪之的仲有人可以講為石油

唔識國際關係同歷史, 就乜都左膠左膠左膠, 打打打殺殺殺

睇錯 以為講緊客機

打斷俄佬中東能源走廊部署
伊朗附近地方老早已經親美，搞掂埋伊朗基本上可以食晒中東地段

客機果單認左就不得了

伊朗最大客户係支那點會唔重要架

伊朗個位置係好重要 軍事上

伊朗個位係中東最重要嫁

美國對伊朗點樣ww3

利申: 想

霍爾木茲海峽，打開個google map睇下都知有幾重要。

中國話左stand with 伊朗
想你條命咩又唔係八國聯軍

冇架，美國其實都係求打個和，開開心心打場仗咁囉

俾大陸睇下反美嘅下場

哪裡有資源 那裡有戰爭

劇本已經寫好
其實美國係借d意發難搞9伊朗d鍊油廠
一開戰伊朗就輸出唔到石油
美國封鎖霍爾木茲海峽只比沙特油船過
沙特 阿聯 同美國又可以分餅賣貴貨
伊朗唔gur攻擊沙特就失埋歐盟支持
對面想還拖就會用外匯買中國貨
美國又可以試水溫睇下中國軍備咩料
然後就係唔夠打>外匯枯竭>通貨膨脹>伊朗國內用美金結算>美國又贏

trump係生意人
佢係想係中東盟友身上拎錢
打死個搞事既 邊個仲科金比你
緊係拿拿臨撤軍 等中東自己打
再逼沙地買武器保護自己，
一架飛機億億聲嫁嗎 賣哂 D第四代飛機出去套現

民意俠

消滅一個敵對而做緊核彈既恐怖組織,我係美國總統早就打咗啦

伊朗=俄佬同支那既細佬
唔幫伊朗以後無人會再同佢地結盟

打佢老味
伊朗身痕

點幫，2個都唔想同美國打

又好有道理!

打佢老母

入黎就係睇佢

誓師大會

求原圖

起撚左條左膠未

打擊即將掘起既邪惡軸心聯盟 維持西方自由世界既領導地位

將肌肉男美女驗下有無性病，無既規劃成慰安團隊全球使用，以減低世界風化案
其餘直接人道毀滅

Thx

Next Station Gina

香港時間即係幾時發表?

【借位宣傳，與主題內容無關】

試下用「冇雙普選就獨立 / 沒有普選唯有獨立」做口號

牌面上你係爭取緊無人有異議既雙普選。實質上你提供緊清晰既路徑，解釋緊點解要獨立、以及為獨立提供正當性。

對於和理非，一開始可以則重係「雙普選」上面。但潛移默化地灌輸佢地獨立既可行性。對於獨派，亦解決左「時機」問題；因為嚴格上口號並唔係直接提倡獨立，但同時宣傳緊獨立。

搞鳩支那

其實我想知佢有冇俾人起底

俄只會食花生

係睇中共會唔會反口唔幫伊朗，幫就俾美國打，唔幫分分鐘同伊朗反面

佩洛西Twitter 俾攻擊緊懦弱

伊斯蘭革命衛隊發出聲明，坦承這是他們的行動

Mon post 狗，你睇下人地做左係會承認
.
,..
你呢？on9仔

俄羅斯直情拍手掌啦，伊朗死咗，支那就要買曬佢啲貴價油

無可否認trump係生意人，但生意人都可以愛國，佢唔做總統繼續做生意嘅可以揾多好多，所以唔好下下用生意人嘅角度黎睇佢做野

Trump做總統唔係為錢 （份糧） 做左總統影響力帶來既金錢就另計

有啲野冇得唔想 你自己條𡃁比人打又唔幫 以後點收𡃁 而且伊朗全面攻擊美國的話 歐洲一係企美國果面 一係企埋一邊 而果啲所謂邦交國乜都冇做過 會好易失去同美國嘅bargaining power

7 號晚？
美國而家8號喇wor

你當美國總統真係一個人話事咩
剩係烏克蘭單野已經又彈劾又剩，從中收受利益你做佢會點？

點幫
點幫
點幫

究竟可以點幫?嘴炮?

發表左未?
幾點發表?

你個USERNAME好正, I LIKE IT

BTW, 打唔打得落？

人地都唔駛蒙面

-O -O
e

如果美軍鏟平伊朗後見所有武器都係支那製

炸死左80美軍

講咗聽朝，應該冇乜事，

咬咗侵侵幾日啦

訓先

仲講緊"侵係生意人"